【每睇一次樓，衝擊一次價值觀】低調置業討論區（145）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為174.94），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

【IT男月儲500 三年供完樓】低調置業討論區（144）

LAST POST

留名

lm

144已爆

租樓日日賺

我都睇過呢個POST

等我搵幅廚房圖SHARE出來一下

大喇叭

紅圈係盤嘅位置

Lm
估唔到隔離post 都開到2

就咁睇唔知佢點整法
但你個盆咁重玩石盆
人地加木方幫你乘一乘都好合理
我反而考慮緊夠唔夠力tim 呀

我買嗰陣有問佢架，佢話無問題
至於你考慮嘅野我都有問，佢話夠喎

至於你講個盆咁重仲玩石盤，我喺度唸仲有乜野辦法...?

我仲記得當日喺管理處辦手續
話自己係業主嗰下嘅虛榮感真係滿到瀉...

不過之後裝修就真係頭痛到爆
剩係顏色都唸死你...

係，上手keep得好新淨

林太鄰居

三細

恭喜
林太無得輸

有兩年架，三年除非好吸引啦
最緊要係個Hibor Rate + 幾多

如果有定息，三年或者可以考慮下

想學野 成交之前用咩方法傾少啲佣？

茶系巴打3號

我記得倫巴係我買左無耐講過兩房將會六球
唔洗三年都不遠了
雖然跑輸少少

同意。

留名先

想問下各位 搵 x絡做按揭agent 會唔會中伏

唔搵agent 直接搵銀行 會有d咩缺點

可以每個月拍一次又唔錯.
而家有間公司想租我果到，想改左我d間隔再分租比內地生，應承話唔租會還原，仲話有人會定時上去清潔，想知有無心試過，有無伏

聽落好伏...
租公司本身已經伏伏地
而且租學生損耗極大... 自己考慮番

你租比佢分租, 你唔知佢用黎做咩.....變左 ptgf 場都唔知咩事...又多雜人出入
香港地又保護租客, 你租上租陣間趕都唔走唔知點算
就算真係做普通分租, 佢走個時唔拆咁你拆咪又蝕比佢？定你會收多佢幾個月按墊底？三思呀

租俾呢間公司比市價高好多？

有冇巴打有經驗係 德馬 訂野要幾耐先到?

係度睇得多心思思想訂GROHE既野

琴晚啱啱好係深圳去咗小米之家睇實機，真的不了

平時去電器鋪對比下點知都要將兩部對比嚟分高下,，小米電視連對比都唔駛，好差

我本身開16k,agent 話佢想傾價，我聽完佢會改間隔諗住企硬

呢D 公司摺埋容乜易....佢無任何asset.....

一定改到變劏房, 不了

明晒

潔具我去左旺角買興達咋，係就係老土啲，不過裝修師傅包埋，我就由佢啦.

我剩係部分電制上amazon uk 買，因為想要usb 同埋香港實在食水太深

樓爆不遠矣

接左火棒

加油，呢個星期搞掂佢

唸住買西門子二合一, 佢有隻可以飛頂

不如用Cuckoo，返工前洗定米，較好timer，返來就食得。

之前都唸住淘燈
但係內人話冇信心, 所以留番曬起香港買.

最後買左2盞可以換LED燈膽, 2盞LED. 夾埋成7千幾銀.

智能燈係咪可以用app教光暗同顏色嗰啲？
我有次行街見到隻燈膽有埋喇叭，好似$4xx,有啲心郁想玩下

油油之前裝？

第一次買樓，岩岩簽咗臨約，然後要兩個月內搞哂按揭律師，簽名等等既手續。然後一面番工，放工又要仆出去搞。好緊張，搞到返工集中唔到。

呀！係咪我太廢？

2個月差唔多啦
按揭嗰啲你可以考慮星期六去搞嘅，係律師煩啲

本身以為自己都預咗買，有哂心理準備。點知由簽臨約比細訂開始，就感覺好大壓力，樣樣野都好急

而家都真係燥燥地

開頭會急，怕AA同律師樓攪錯野
巴打要搵mortgage 喇

食多兩次amber 好過

加油 大家都係咁
同埋恭喜

等對家簽臨約先係最緊張

想問下按揭aa幫我同登記銀行左 係咪一定要搵番果個aa 唔可以轉

即刻諗起你經歷

呢樣真，等果一日真係渡日如年
夜晚 AA 覆我話對方簽先放下心頭大石

我就同賣家一齊傾價，仲要求"借"一個月佢地住 , 大家同意左就簽臨約

你可以自己出去搵plan
不過，你搵左要同銀行講番你搵左按揭AA

銀行話要個aa 取消番個登記 其他aa先可以幫我
如果唔係就全部取消哂當我自己申請

恩

我果日由朝早九點等到夜晚八點，業主由大陸返香港，但失聯
AA都緊張埋一份

薯巴深明此道

關於買賣合約既狀況要清楚列明
因為有法律效力買賣方都要雙方遵守

中原地產北角維港頌分行高級分行經理蔡瑋倫表示，分行錄得北角康澤花園B座高層5室成交，單位實用面積421方呎，建築面積557方呎，兩房間隔，向南，景觀開揚，屬罕有放盤，以762萬港元易主，折合實用呎價18,100元。

買家屬於用家。原業主於2002年以165萬元買入單位，持貨16年，帳面獲利597萬元，單位升值362%。

早幾年買樓同中左六合彩冇分別

sor 睇錯左2012 原來係2002

就係唔知要幾耐先追返
有冇巴打有經驗？？？

AA 介紹，都費是粗煩，明知係貴少少

其實都係烚個菜加焗個豬扒、雞扒，而唔係你放個隔入去，煮飯果陣蒸埋個肉餅囉

利申：夏天我未試過

好撚攰...唉

米同水可以放飯煲入面焗一日OK，難食係後話，都叫食得
肉餅你敢放入面放一日？ 臭架

電器我都係60-70K 左右
大部分都會買Pan 記，因為識人

洗衣機買西門子2合1 最cheap 嗰隻， 有冇人用緊？

我同老婆買左張simmons,成14K, 而家有啲後悔

訓得唔舒服？

買貴左好多

有冇試過DPM 嗰隻積木床？ 可以自己砌軟硬

有無住深水埗/九龍既清知道通洲街桂林街交界起緊未拆棚果棟樓係咩名?賣左未?

日立啲人話好廢
反而大金就okay, 不過機價唔平。

唔用變頻冇乜選擇喎...

hi

我諗佢係話只煲飯不會蒸餸，佢誤解左你煲飯個陣等埋餸既意思

我諗都係誤會左

你幾多匹?

騰訊已爆，幾時到樓市?

如果真係股爆,樓市應該3個月到半年就開始反映出來

我睇冇關係嘅，實體經濟先係關鍵，就睇打貿易戰未來發展

打貿易戰係味又到香港搵到食既時間

做轉口貿易

以前香港都係咁樣撈起來

多謝各位巴打支持!!!

問多樣野，其實向幾多間銀行申請按揭好？係咪最少都做３間睇下批幾多？

一定唔好只申請一間，有問題就煩。 其實幾間大行terms 都好接近， 睇下邊間方便自己 . 我個時申請大細猫，阿爺同城市，四間。 因為佢地批野有快有慢

有冇訓過sealy, Simmons 果d

冇呀
果啲真係舒服好多？

試吓

我10年前買sealy，永安減價 13k
13000 / 365x10 =3蚊瞓一覺，頸背唔痛無失眠，我覺得抵

啱啱買咗49x9000e

過兩個月你會買e定f?

其實我都係用呢個apps計 唔知岩唔岩

47歲

47歲(拍拖)

X9000E 行貨最平幾多？
有冇mount 牆？

呢度講過話好似有個鏝迷
希望佢振作 唔好傷心到賣樓

可能主場反cup呢

咁又係 估得到就唔叫利物浦

若要生活好, 要買利物浦

rip

[img

瘋狂燒錢

Hdmi 1用到嘅，喺掛牆之前插咗落去先，然後再掛就得，我都係咁，2、3、4喺邊冇問題

中層500 早前好似話鳯凰樓520

祥益地產分行經理謝利官表示，日前嘉湖山莊6期美湖居錄得區內換樓客即睇即買成交，原業主於2015年以426.8萬購入，是次轉手帳面獲利173.2萬。

上述成交為美湖居3座高層H室，實用面積540呎，區內換樓買家鍾情單位位於高層，房及廳均向東南，享開揚景觀，附設企理裝修連傢電，加上屋苑環境清幽，而且原業主增加議價空間，累積減價20萬，買家決定即睇即以600萬購入上址作自住用，實用面積呎價11111元，成交價及實用呎價均創屋苑同類面積分層單位新高。

細3房已經到達600萬，就快到兩房

本身想買king, 但發覺 190cm 闊，放唔落

頭先睇大路款$15,000

未出貨都可以cancel
如果cancel唔到搵CS攪

V巴有事請教，啱啱放假先得閒搞吓，

請問上面的如何使用？謝謝

有無巴打住荃灣海賓

我想入。不過驚2-3 年要大維修

又要比20-30 個

暑假果時大約有350 個。 諗住借250 萬左右買600 萬

荃灣又無咩好揀。得佢買到靚2房。

咁都要有個方向。 其實係大陸銀行拖左我幾個月都比錢我。 快既聽日。 慢既年尾。 息到蝕埋

sofa 有咩介紹？

博佢荃灣西發展

爬文好似 之曼尼，之華士，歐士都多人買

【破到你唔信】第一城細3房售760萬 同類新高
文章日期：2018年4月5日 14:40

沙田第一城接連錄得破頂價成交，美聯首席聯席區域經理黃錦瀚指，屋苑一個實用451方呎(建築562方呎)的31座高層B室、細三房單位，最新以760萬元售出，創同類單位新高成交價，單位現折合實呎16,851元(建呎13,523元)；據悉，原業主於2013年以472萬元購入單位，持貨5年帳面獲利288萬元，賺幅61%。

【破到你唔信】溱柏開放戶呎價1.76萬 屋苑破頂
文章日期：2018年4月5日 14:48

股市波動未令二手交投轉弱，中原分區營業經理王勤學表示，元朗半新盤溱柏，第10座高層H室剛錄得成交，單位屬實用272方呎開放式單位，以480萬元新高價沽出、折合實呎17647元，呎價創屋苑新高紀錄。王續指，原業主2013年12月以297萬元一手買入單位，持貨逾4年，帳面獲利183萬元，升值62%。

而家樓市真係痴撚線
同座530萬成交完，同size就另一個盤放560萬
大家鬥高咁屌

電器我比較揼本嘅
不過，呢個熨斗嗰時sogo 做demo, 啲料真係好正，估唔到而家特價，所以先買者

屯門居屋照搶 兆山苑逼近500萬創新高

環海都環650 起。唔夠錢入

樓價UPDATES：溱柏開放式戶480萬雙破頂沽 (12:36)

【東網專訊】業主叫價強硬，二手市頻現高價成交。元朗溱柏開放式單位，以480萬港元成交，實用呎價17,647元，成交價及呎價同創屋苑新高。另東涌映灣園兩房單位，原業主反價17萬元，終以685萬元連租約沽出，實用呎價12,124元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●大潭紅山半島4期5座中層A室，實用面積1,575方呎，三房戶，望海景。原叫價3,900萬元，大減100萬元後，獲買家斥資3,800萬元購入，減幅逾2.5%，實用呎價24,127元。

●西半山瓊峰臺低層B室，實用面積1,058方呎，三房間隔，以2,100萬元易手，實用呎價19,849元。

●北角富澤花園富邦閣低層E室，實用面積645方呎，三房間隔，以978萬元連租約易手，實用呎價15,163元。

●灣仔囍匯2期2座中層G室，實用面積584方呎，以1,680萬元易手，實用呎價28,767元。

●北角康澤花園B座高層06室，實用面積568方呎，三房間隔，獲區外換樓客以1,100萬元承接，實用呎價19,366元，屬市價。

●北角城市花園13座高層F室，實用面積772方呎，三房間隔，望海景，獲區外換樓客以1,460萬元承接，實用呎價18,912元，屬市價。

●西灣河嘉亨灣為1座中層A室，實用面積658方呎，三房間隔，同區租客以月租3.2萬元承租，實用呎租48.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站柏景灣2期5座低層G室，實用面積469方呎，兩房間隔，外望園景，以998萬元成交，實用呎價21,279元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌映灣園15座高層C室，實用面積565方呎，兩房間隔，原叫價668萬元，反價17萬元，至685萬元連租約沽出，實用呎價12,124元。

●馬鞍山新港城Q座中層6室，實用面積337方呎，兩房間隔，原開價620萬元，減價約20萬元或約3%，最後以600萬元沽出，實用呎價17,804元。

●天水圍慧景軒2座低層D室，實用面積533方呎，兩房間隔，放租4天即獲承租，月租1.18萬元，實用呎租22元。

●元朗溱柏10座高層H室，實用面積272方呎，開放式設計，以480萬元新高價沽出，實用呎價17,647元，呎價同創屋苑新高。

●上水顯峰高層B室，實用面積521方呎，三房間隔，原叫價680萬元，微減僅2萬元後，即獲買家以678萬元承接，實用呎價13,013元。

●青衣青怡花園6座中層A室，實用面積343方呎，兩房間隔，以548萬元易手，實用呎價15,977元。

●元朗尚悅13座低層J室，實用面積440方呎，兩房間隔，原開價555萬元放售，反價5萬元，最後以560萬元獲首置客承接，實用呎價12,727元。

●沙田翠湖花園E座低層05室，實用面積573方呎，三房間隔，以760萬元沽出，實用呎價13,264元。

●沙田皇御居皇御居低層B室，實用面積786方呎，以1,090萬元成交，實用呎價13,868元。

●馬灣珀麗灣6期32座低層B室，實用面積939方呎，四房間隔，望海景，以1,480萬元成交，實用呎價15,761元。

長假期繼續癲！二手樓市現破頂潮
近日的長假期未有影響二手樓熱潮，買家繼續瘋搶入市未有停，各區創新高成交不斷。其中，大型屋苑如紅磡海逸豪園、沙田第一城都錄得創新高成交；而兩大新市鎮將軍澳及馬鞍山的屋苑，亦同樣破頂連連。

【售價呎價雙破頂！海逸豪園兩房1168萬沽】
利嘉閣余美寶表示，紅磡海逸豪園23A座中高層D室，實用面積561方呎，兩房間隔，以1,168萬港元售出，實用呎價20,820港元，售價及呎價同創兩房歷史新高。

據了解，原業主於2013年8月以871.9萬港元買入上址，現帳面獲利約296.1萬港元，賺幅約34%。

【溱柏開放式單位480萬沽 售價呎價齊創新高】
元朗溱柏10座高層H室，實用面積272方呎，開放式設計，以480萬元新高價沽出，實用呎價17,647元，成交價及呎價創屋苑新高。

【沙田第一城細三房做價再破頂 飆至760萬元】
沙田第一城細三房戶，相隔約兩天做價再創新高。美聯何智豪表示，屋苑31座高層B室， 實用面積約451方呎，剛以760萬港元同類新高價售出， 實用呎價約16,851元。

同類型單位兩天前紀錄為一個24座低層A室， 該單位實用面積約447方呎，成交價約745萬元， 實用呎價約16,667元。

【又創新高！馬鞍山中心實呎升穿1.7萬元】
馬鞍山中心實用呎價升穿1.7萬港元關口，美聯梁榮貴表示，馬鞍山中心2座高層B室，實用面積364方呎，兩房間隔，原開價650萬港元，放盤一個月，最終成交價620萬港元。折合實用呎價17,033港元，呎價創屋苑歷來新高紀錄。

【將軍澳廣場兩房775萬沽創新高】
中原伍錦基青示，將軍澳廣場7座中層E室，實用面積459方呎，兩房間隔，開價788萬港元，終以775萬港元售出，實用呎價16,885港元，創兩房售價新高。

據悉，原業主2004年12月以209.8萬港元買入上址，持貨至今帳面獲利約565.2萬港元，單位升值近2.7倍。

【慧安園兩房以600萬元成交 創同類單位新高】
香港置業劉浩勤表示，將軍澳慧安園第4座中層E室，實用面積354方呎，兩房間隔，以600萬元成交，實用呎價16,949港元，呎價創屋苑新高，而售價為同類型單位新高。

可能要

第一城賣700幾萬

佢個7分鐘連接港鐵網絡
睇真d原來係3+7分鐘

不過如果係景峰連等車7分鐘到sh
果日運勢應該唔錯

淡友將會戰勝歸來

中美貿易戰黎喇，租住等下啦

加加埋埋成十幾分鐘先開始坐西鐵 其實都幾遠

可以諗諗城門河邊既碧濤翠湖同濱景？

有無巴打開新post

連登壞咗暫時開唔到新post

西鐵已經貴 五蚊程 比我坐番輕鐵算

同呢度d巴打比仲爭得遠
喺香港地有間林太住下暫時已經好滿足

巴打們下個post有緣再聚

【你嗰嘢壞咗啊】低調置業討論區（146）